政府年耗1,200萬「追殺」社運人士

政府年耗1,200萬「追殺」社運人士

黃浩銘批評政府以民事和刑事「合體」來控告社運人士，「做法極之離譜」。

【本報訊】為打壓社運人士，政府在2017/18年度動用納稅人近1,200萬元起訴多名社運人士，包括「佔旺案」、令本土民主前線梁天琦被判入獄6年的「旺角騷亂案」、青年新政兩成員遭DQ議席的終極上訴。被告之一的社民連副主席黃浩銘狠批政府動用巨額公帑對付爭取公義、民主的小市民，迫令他們要入獄、罰款，做法極之離譜。

政府昨向立法會提交文件，交代2017/18財政年度僱用外間法律服務的費用。要數政府「最揼本」的社運官司，以「佔旺案」居首，共花了730萬元，起訴香港眾志黃之鋒、學聯前副秘書長岑敖暉、社民連黃浩銘等20人，指他們2014年於旺角佔領區清場期間涉嫌違反法庭禁制令，阻礙執達主任行動，控告他們刑事藐視法庭。

DR毒針案訟費最貴

2016年大年初二旺角騷亂，梁天琦等五人被指參與暴動，梁更被控與黃台仰煽惑他人暴動。律政司指由於案情複雜和性質敏感，故聘請一名本地資深大律師及一名本地大律師負責檢控，共花費328萬元。青政梁頌恆、游蕙禎在2016年當選立法會議員後，政府不滿二人宣誓方式並入稟DQ二人議席，兩人向終審法院申請上訴許可但遭駁回，律政司為此案花費116萬元。

佔旺案中被政府控告的社民連副主席黃浩銘批評，政府為追殺社運人士，以民事和刑事「合體」來控告社運人士，以迫使他們罰錢、入獄、承擔訟費：「政府攞咁多錢去對付爭取公義、民主嘅人，而唔係花錢去處理社會問題，要我哋被罰錢、坐監、交訟費，做法係極之離譜。」他指若沒有法援，遭政府控告的社運人士最少也要拿數十萬元來應付政府打壓。

要數2017/18年度花費最龐大的官司，則是DR集團一名女顧客因接受注射療程後死亡，集團創辦人周向榮及實驗室技術員陳冠忠誤殺罪成一案，律政司花費高達1,202萬元。

■記者姚國雄

上一則
上一則
阿牛申覆核狙擊梁振英 要求頒令律政司就UGL案提控

下一則
下一則
官引導陪審團：毋須考慮政治信念

天琦

比起高鐵真係唔算多

維穩費

游b

萬份之一

千二萬抵到爛喇

我D稅呀
維穩費只會越黎越多
唔知香港既五毛係特衰政府請定支聯辦請
真係要DQ呢個政府